<resources>
    <string name="app_name">Prayers &amp; Dhikr</string>
    <string name="title">Doa dan Dzikir App</string>

    <string name="txt_judul_fitur">Kumpulan Doa &amp; Dzikir Sehari-Hari</string>
    <string name="txt_sunnah_qauliyah">Sunnah-Sunnah Qauliyah \nDzikir &amp; Doa Shalat</string>
    <string name="txt_dzikir_setiap_saat">Dzikir Setiap Saat</string>
    <string name="txt_dzikir_doa_harian">Dzikir &amp; Doa Harian</string>
    <string name="txt_dzikir_pagi_petang"><![CDATA[Dzikir Pagi & Petang]]></string>

    <string name="txt_artikel_islami">Artikel Islami</string>

    <string name="txt_dzikir_pagi">Dzikir Pagi</string>
    <string name="txt_dzikir_petang">Dzikir Petang</string>

    <string name="content_txt_icon_dzikir_pagi_petang">Icon Dzikir Pagi Petang</string>
    <string name="content_txt_icon_dzikir_doa_harian">Icon Dzikir Doa Harian</string>
    <string name="content_txt_icon_dzikir_setiap_saat">Icon Dzikir Setiap Saat</string>
    <string name="content_txt_icon_qauliyah_shalat">Icon Qauliyah Shalat</string>
    <string name="content_txt_icon_btn_dzikir_pagi">Icon btn dzikir Pagi</string>
    <string name="content_txt_icon_btn_dzikir_petang">Icon btn Dzikir Petang</string>
    <string name="content_txt_icon_image_for_background_dzikir">Icon image for Background Dzikir</string>
    <string name="content_txt_image_artikel">Image Poster Detail Artikel</string>

    <string-array name="arr_img_artikel">
        <item>@drawable/sedekahadalahbuktikeimanan</item>
        <item>@drawable/bahayariba</item>
        <item>@drawable/taubatnasuha</item>
        <item>@drawable/orangorangmunafik</item>
        <item>@drawable/keutamaanmembacaalquran</item>
        <item>@drawable/perintahuntukberdzikir</item>
        <item>@drawable/surgafirdaus</item>
        <item>@drawable/nerakajahannam</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_title_artikel">
        <item>Sedekah Adalah Bukti Keimanan</item>
        <item>Bahaya Riba Sebagai Seorang Muslim</item>
        <item>Memahami Taubat Nasuha</item>
        <item>Waspada akan orang-orang munafik!</item>
        <item>Keutamaan Membaca Al-Qur\'an</item>
        <item>Untuk Apa Kita Berdzikir Kepada Allah?</item>
        <item>Surga Tertinggi: Firdaus</item>
        <item>Neraka Terrendah: Jahannam</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_desc_artikel">
        <item>Salah satu cara kita mengetahui kadar keimanan kita adalah dengan melihat apakah kita suka bersedekah atau tidak. Bersedekah tidak harus banyak dan tidak harus dengan uang, sehingga tidak kaya atau tidak punya uang bukanlah menjadi alasan kita untuk tidak bersedekah. Bersedekah dengan uang Rp 10.000, Rp 20.000, atau Rp 50.000 itu sudah cukup. Atau bersedekah dengan beras yang kita miliki sebanyak satu kilo atau dua kilo, ini pun sudah cukup. Sedekah adalah bukti keimanan. Bukti keimanan kita terhadap hari akhir, bahwasanya kelak di hari kiamat kita akan mendapat balasan pahala dari Allah, meskipun di dunia kita tidak mendapatkan apa-apa. Kita lelah bekerja mencari uang dan harta, lalu uang tersebut kita berikan tanpa kompensasi dan kita hanya berharap balasan di hari kiamat kelak.</item>
        <item>
            Riba dalam bentuk keharaman ada banyak konsekuensi yang mengancam dari transaksi ini. Hal ini tentunya berbahaya bagi seorang muslim. Dan berikut adalah beberapa diantaranya :\n\n
            1. Ancaman Neraka\n
            Tentu anda tidak ingin masuk neraka bukan? Sebagai seburuk-buruknya tempat kembali, setiap orang tidak akan mau diganjar dengan tempat ini. Dari orang yang sering berbuat maksiat hingga yang sudah menjalankan syariat, jika ditanya tidak ada yang mau disana meski sebentar saja. Namun tempat inilah yang Allah Ta’ala siapkan bagi pemakan riba, Allah berfirman :\n
            “Orang-orang yang telah sampai kepadanya larangan Tuhannya lalu berhenti (mengambil riba), maka baginya apa yang telah diambilnya dahulu dan urusannya terserah kepada Allah. Orang-orang yang mengulangi mengambil riba maka orang itu adalah penghuni neraka, mereka kekal di dalamnya”. (TQS AL-Baqarah 275)\n
            Pelaku riba terancam masuk neraka\n\n
            2. Tidak Diterima Doa\n
            Selain itu orang yang dengan sengaja memakan hasil dari transaksi riba tidak akan diterima doanya. Hal tersebut karena harta yang dihasilkan dari transaksi tersebut merupakan harta haram. Dimana tiada yang tumbuh darinya dalam tubuh kecuali daging yang haram. Selain itu tentu juga berdampak pada transaksi lain termasuk dengan niat baik seperti pemberian motor dakwah.\n
            Suatu ketika Sa’ad Bin Waqqas berkata kepada Rasulullah SAW; \“ Ya Rasulullah doakan aku agar menjadi orang yang dikabulkan doa-doanya oleh Allah”. Rasulullah menjawab, “ Wahai Sa’ad perbaikilah makananmu niscaya engkau akan menjadi orang yang selalu dikabulkan doanya. Dan demi jiwaku yang berada di tanganNya, sungguh jika ada seseorang yang memasukkan makanan haram ke dalam perutnya, maka tidak akan diterima amal-amalnya selama 40 hari. Dan seorang hamba yang dagingnya tumbuh dari hasil menipu dan riba maka neraka lebih layak baginya\”. (HR Thabrani)\n\n
            3. Tidak Berkah\n
            Hal yang selalu diharapkan seorang muslim ketika hidup di dunia adalah mendapat keberkahan. Karena dengannya kehidupan menjadi tenang dan akan mendatangkan kebaikan yang lain. Sedangkan bagi para pelaku riba, keberkahan tidak akan pernah datang dalam hidupnya. Sehingga meskipun memiliki banyak harta, hidup jauh dari ketenangan dan terus merasa kurang.\n
            Itulah beberapa bahaya yang mengancam ketika seseorang dengan sengaja mengambil riba. Jika belum mengetahui keharamannya saja transaksi tersebut akan berdampak, tentu saat sudah tahu dampaknya akan lebih besar.\n
            Jika melakukan riba adalah untuk alasan ekonomi, Islam memberi cara dengan sedekah agar rezeki lebih dekat. Dan saat ini untuk bersedekah sudah semakin mudah, layanan donasi online dapat anda pergunakan dimanapun dan kapanpun. Semoga Allah Ta’ala melancarkan rezeki kita semua.\n
        </item>
        <item>
            Taubat nasuha merupakan konsep penting dalam Islam yang menekankan pentingnya taubat yang ikhlas. Istilah “nasuha” mengacu pada kesucian dan keikhlasan, maka taubat nasuha adalah suatu jenis taubat yang tidak hanya dinyatakan secara lahiriah tetapi juga berasal dari hati yang suci dan tulus. Ini adalah proses mencari pengampunan dari Allah atas dosa-dosa seseorang dan berpaling dari tindakan-tindakan yang dianggap bertentangan dengan ajaran islam.\n
            Dalam Islam, taubat nasuha dianjurkan setiap kali seorang mukmin melakukan dosa atau melakukan perilaku yang tidak sesuai dengan ajaran Islam. Diyakini bahwa Allah selalu siap mengampuni mereka yang dengan tulus bertobat dan kembali kepada-Nya. Dengan demikian, taubat nasuha adalah cara bagi orang beriman untuk mencari penyucian ruhani dan mendekatkan diri dengan Allah.\n
            Taubat nasuha melibatkan beberapa langkah, termasuk mengakui kesalahan, menyesali perbuatan, memohon ampunan kepada Allah, dan menebus kesalahan dengan orang-orang yang mungkin terkena dampak perbuatan. Ini adalah proses yang membutuhkan ketulusan dan keinginan yang tulus untuk berpaling dari dosa dan menjalani hidup yang diridhai Allah.\n
        </item>
        <item>
            Munafik adalah orang yang menampakkan sesuatu yang sejalan dengan kebenaran di depan orang banyak, padahal kondisi batinnya atau perbuatan yang sebenarnya tidak demikian.\n
            Dengan kata lain, orang yang munafik penuh akan kepura-puraan karena mereka apa yang diucapkannya tak sesuai dengan apa yang ada di hatinya.\n
            Seseorang dapat dikatakan sebagai orang munafik berdasarkan beberapa ciri.\n
            Berikut ini ciri-ciri orang munafik yang telah dijelaskan oleh Rasulullah SAW dalam hadis.\n\n
            Dari Abdullah bin Amr RA, dia berkata,\n
            “Rasulullah SAW bersabda, ‘Barang siapa tertanam dalam dirinya empat hal, maka ia benar-benar seorang munafik sejati, dan barangsiapa dalam dirinya terdapat salah satu dari empat hal, maka dalam dirinya tertanam satu kemunafikan sehingga ia meninggalkannya, (yaitu):\n
            (1) Apabila berbicara ia berdusta, (2) Apabila membuat kesepakatan ia mengkhianati,\n
            (3) Apabila berjanji ia mengingkari, (4) Apabila berdebat ia tidak jujur.’\n
            Namun di dalam hadis Sufyan disebutkan, ‘Barangsiapa dalam dirinya terdapat salah satu dari empat hal ini maka di dalam dirinya terdapat salah satu ciri kemunafikan\',\”(HR. Muslim).\n
            Dari ciri-ciri orang munafik tersebut, maka setiap umat muslim hendaknya berhati-hati dalam bersikap sehingga dapat menjauhi seluruh sikap orang munafik di atas.\n
        </item>
        <item>
            1. Mendapatkan Pahala dan Kebaikan\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah akan mendatangkan pahala dan banyak kebaikan. Dijelaskan, keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari bisa menjadikan suasana sekitar menjadi lebih damai, tenang dan penuh dengan keberkahan.\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari ini ditegaskan dalam hadis riwayat Tirmidzi:\n
            “Barang siapa yang membaca satu huruf saja dari kitabullah maka seseorang akan mendapatkan kebaikan satu kali. tetapi setiap kebaikan akan dibalas dengan sepuluh kalinya.”\n\n
            2. Memberikan Derajat dan Wibawa Lebih Baik\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah akan memberikan derajat dan wibawa lebih baik bagi pembacanya. Dijelaskan, membaca Al-Qur\’an dapat membuat seseorang terlihat semakin bercahaya dan penuh wibawa.\n
            Inilah yang menjadikan keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari baik memberikan derajat dan wibawa lebih baik bagi pembacanya. Kondisi ini dapat membuat seseorang menjadi lebih disayangi, dihormati, dan dihargai  banyak orang.\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari ini ditegaskan dalam hadis yang menyatakan:\n
            “Orang-orang yang hebat dalam membaca Al-Qur\’an akan selalu ditemani para malaikat pencatat yang paling dimuliakan da taat pada Allah SWT  dan orang orang yang terbata bata membaca Al-Qur\’an lalu bersusah payah mempelajarinya maka dia akan mendapatkan dua kali pahala.” (HR. Bukhari)\n\n
            3. Memperoleh Rahmat dan Lindungan dari Malaikat\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah bisa menjadikan seseorang memperoleh rahmat dan lindungan dari para malaikat. Apalagi jika membaca Al-Qur\’an dilakukan dengan hati yang tenang dan sabar.\n
            Dijelaskan ini dapat mendatangkan rahmat dari Allah SWT dan mendapatkan perlindungan dari para malaikat dari kejahatan yang terlihat maupun tidak terlihat.\n\n
            4. Memberikan Syafaat di Hari Kiamat\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah bisa memberikan syafaat di hari kiamat. Mengapa bisa demikian?\n
            Dijelaskan, membaca Al-Qur\’an dapat mendatangkan kebaikan dan kemuliaan yang tidak pernah dibayangkan oleh manusia sebelumnya bahkan juga terjadi pada hari kiamat dengan kemuliaan yang sangat besar.\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari ini ditegaskan dalam hadis yang menyatakan bahwa:\n
            “Bacalah bait Al-Qur\’an karena sesuyngguhnya pada hari kiamat nanti akan datng memberikan syafaat yang baik kepada pembacanya.” (HR. Muslim)\n\n
            5. Menciptakan Perilaku Mulia\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah bisa menciptakan perilaku yang mulia. Membaca Al-Qur\’an dengan hati yang tenang dan rasa bahagia dapat merubah seseorang yang semula berperilaku tidak baik menjadi lebih baik.\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari ini ditegaskan dalam hadis sebagai berikut:\n
            “Sebaik baiknya manusia adalah yang membaca dan mempelajari Al-Qur\’an serta mengajarkannya pada orang lain.” (HR.Bukhari)\n\n
            6. Menentramkan Hati\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari adalah bisa memberikan ketentraman hati luar biasa. Selain itu, dijelaskan keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari bisa meningkatkan rasa cinta terhadap Allah SWT, semua nabi dan rasul serta para malaikat-Nya. Ini sumber ketenangan itu.\n
            Keutamaan membaca Al-Qur\'an setiap hari ini ditegaskan Allah SWT dalam surat ar-Ra’d ayat 28:\n
            “Orang-orang yang beriman akan memiliki hati yang tenang dan tenteram jika selalu ingat dengan Allah SWT, maka ingatlah karena hanya dengan mengingatnya Allahlah, hatimu menjadi tenteram.”\n
        </item>
        <item>
            Untuk mempererat hubungan hamba dengan Allah SWT, maka cara yang dapat dilakukan adalah dengan berzikir. Dalil perintah berzikir kepada Allah ini terkandung dalam Surat Al Baqarah ayat 152.
            Allah SWT berfirman:\n\n
            \n\nفَٱذْكُرُونِىٓ أَذْكُرْكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لِى وَلَا تَكْفُرُونِ
            Arab latin: Fażkurụnī ażkurkum wasykurụ lī wa lā takfurụn\n
            Artinya: \"Karena itu, ingatlah kamu kepada-Ku niscaya Aku ingat (pula) kepadamu, dan bersyukurlah kepada-Ku, dan janganlah kamu mengingkari (nikmat)-Ku.\" (QS. Al Baqarah : 152)\n\n

            Ayat ini menjelaskan tentang perintah untuk selalu mengingat Allah SWT. Cara untuk mengingat-Nya adalah dengan senantiasa berdzikir maupun mentaati perintah dan menjauhi larangan-Nya.\n
            Mengutip buku Dahsyatnya Doa &amp; Zikir terbitan Qultum Media dijelaskan bahwa orang yang senantiasa berzikir kepada Allah akan mendapat doa ampunan dari para malaikat. Hal ini menjadi janji Allah SWT kepada hamba-Nya.\n
            Perintah untuk mengingat Allah ini didasarkan atas rahmat serta ampunan yang Dia berikan kepada hamba-Nya. Hanya Allah lah yang Maha Penyayang lagi Maha Pemberi Ampunan.\n
            Mengutip buku Imam Al Qusyairi, seorang ulama sufi besar menafsirkan bahwa, \"Jika Anda berzikir mengingat Allah, niscaya Dia akan melimpahkan karunia-Nya kepada Anda. jika Anda mengingat-Nya dalam diri (hati) Anda, niscaya Dia akan mengingat Anda dalam diri-Nya. Dan, jika Anda zikir mengingat-Nya, niscaya Dia akan mengingat Anda di tengah keramaian penduduk langit.\"\n
            Dikatakan pula bahwa berzikir tidaklah mengenal ruang dan waktu. Di mana pun dan kapan pun seseorang dapat berzikir, karena begitulah seharusnya seorang hamba yang selalu mengingat Tuhannya setiap saat.\n
        </item>
        <item>
            Surga Firdaus merupakan surga yang berada pada tingkatan tertinggi. Dalam Al-Qur\'an dan sejumlah hadits, disebutkan bahwa surga Firdaus digambarkan sebagai tempat yang penuh kenikmatan.\n
            Sebagaimana dijelaskan dalam firman Allah SWT,\n\n
            اُولٰۤىِٕكَ هُمُ الْوٰرِثُوْنَ ۙ ١٠ الَّذِيْنَ يَرِثُوْنَ الْفِرْدَوْسَۗ هُمْ فِيْهَا خٰلِدُوْنَ ١١
            Artinya: \"Mereka itulah orang-orang yang akan mewarisi. (Yaitu) orang-orang yang akan mewarisi (surga) Firdaus. Mereka kekal di dalamnya.\" (QS Al-Mu\'minun: 10-11)\n\n
            اِنَّ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوا الصّٰلِحٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنّٰتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا ۙ ١٠٧\n\n
            Artinya: \"Sesungguhnya orang-orang yang beriman dan beramal saleh memperoleh Surga Firdaus sebagai tempat tinggal.\" (QS Al-Kahfi: 107)\n
            Ka\'ab berkata, \"Yaitu kebun-kebun yang di dalamnya ada tanaman anggur.\" Al-Laits berkata, \"Firdaus berarti kebun yang memiliki pohon anggur.\"\n\n
            Ibnu Qayyim al-Jauziyyah menjelaskan, kata mufardas memiliki makna tanaman yang diberi anjang-anjang. Adh-Dhahhak berkata, "Firdaus berarti kebun yang dikelilingi pohon-pohon,"\n
            Al-Mubarrad mengemukakan pendapat bahwa kata firdaus berasal dari bahasa Arab yaitu pohon yang lebat dan mayoritasnya berupa pohon anggur.\b\b
            Dalam buku Megahnya Surga, Abdullah Syafi\'ie turut menjelaskan mengenai Surga Firdaus. Disebutkan bahwa kata Surga Firdaus berasal dari kata \'bustan\' yang artinya \'kebun\'.\n
            Disebutkan pula bahwa Surga Firdaus terletak persis di bawah Arsy atau singgasana Allah SWT. Oleh karena itu, Firdaus menjadi tempat yang sangat istimewa.\n
            Di dalam Surga Firdaus, terdapat pemandangan yang sangat indah, karena di antara tingkat-tingkat surga itu terbuat dari emas dan perak.\n
            Kemudian, dari singgasana Arsy, Allah SWT mengalirkan sungai-sungai dengan beragam air. Air dari sungai tersebut berupa susu murni yang t\nidak akan berubah warna dan kesegarannya juga terdapat madu.\n
            Imam Ibnu Majah dalam Sunan Ibnu Majah Jilid 3, menjelaskan hadits yang berkaitan dengan Surga Firdaus.\n
            حَدَّثَنَا سُوَيْدُ بْنُ سَعِيدٍ قَالَ: حَدَّثَنَا - حَفْصُ بْنُ مَيْسَرَةَ عَنْ رَيد أن أَسْلَمَ عَنْ عَطَاءِ بْن يَسَارٍ أَنَّ مُعَادُ بن حَبَل قَالَ: سَمِعْتُ رَسُولَ اللهِ صَلَّى الله عَلَيْهِ وَسَلَّمَ يَقُولُ: \"الجنة مائة درجة. كُل درجة. منها ما بين السَّمَاء وَالْأَرْضِ وَإِنَّ أَغْلَاهَا الْفَرْدَوس وإِن أَوْسَطَهَا الْمَرْدُوسُ وإِن الْعَرْشِ عَلَى الْفَردوس منها تفجر أنهار الجنه فإذا ما سألتم الله فسلُوهُ الفردوس \" [صحيح: \"الصحيحة\"
            Artinya: \"Dari Suwaid bin Sa\'id, dari Hafsh bin Maisarah, dari Zaid bin Aslam, dari Atha bin Yasar, dari Mu\'adz bin Jabal ra, ia berkata, \"Aku pernah mendengar Rasulullah saw bersabda, \'Surga terdiri dari seratus tingkatan. Antar tiap tingkatan jaraknya seperti antara langit dan bumi. Surga yang tertinggi adalah Surga Firdaus, surga yang paling afdhal juga Firdaus, dan singgasana itu berada di atas Firdaus, dari dalamnya terpancar sungai-sungai surga, apabila kalian memohon surga kepada Allah maka mohonlah surga Firdaus\" (Shahih: Silsilatul Ahaadiits ash-Shahiihah, No. 922)\n\n

            Kriteria Penghuni Surga Firdaus\n\n

            Dalam buku Reuni Ahli Surga: Sejumlah Amalan Penting Penghuni Surga saat di Dunia, Ahmad Abi Al-Musabbih mengatakan, terdapat banyak kriteria calon penduduk Surga al-Firdaus. Hal ini menandakan bahwa tidak mudah untuk mendapatkan surga tertinggi tersebut.\n
            Selain beribadah menjalankan syariat, terdapat sejumlah larangan yang harus dipatuhi oleh seorang hamba. Seorang hamba harus senantiasa menjauhkan diri dari perbuatan dan perkataan yang tidak berguna, hal ini juga berkaitan dengan mematuhi perintah Allah SWT.\n
            Kemudian, penghuni Surga Firdaus juga disebutkan memiliki karakter yang sempurna sebagai hamba Allah SWT yang beriman dan bertakwa. Karakter tersebut yang membuat seorang hamba pantas untuk mendapatkan pahala berupa surga yang tingkatannya paling tinggi di anta\nra surga-surga lainnya.
            Wallahu a\'lam.
        </item>
        <item>
            Neraka terbagi menjadi 8 tingkatan dengan nama dan calon penghuni berbeda berdasarkan perbuatan yang telah dilakukan. Salah satunya adalah neraka Jahanam. Siapa saja calon penghuni neraka Jahanam tersebut?Allah SWT berfirman bahwa orang-orang yang terhindar dari panasnya neraka dan dimasukkan ke dalam surga adalah seberuntungnya orang. Allah SWT berfirman dalam surah Ali Imran ayat 185, yaitu\n\n

            كُلُّ نَفْسٍ ذَاۤىِٕقَةُ الْمَوْتِۗ وَاِنَّمَا تُوَفَّوْنَ اُجُوْرَكُمْ يَوْمَ
            الْقِيٰمَةِ ۗ فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَاُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ ۗ وَمَا الْحَيٰوةُ الدُّنْيَآ اِلَّا مَتَاعُ الْغُرُوْرِ

            Artinya: \"Setiap yang bernyawa akan merasakan mati. Hanya pada hari Kiamat sajalah diberikan dengan sempurna balasanmu. Siapa yang dijauhkan dari neraka dan dimasukkan ke dalam surga, sungguh dia memperoleh kemenangan. Kehidupan dunia hanyalah kesenangan yang memperdaya.\"\n\n
            Mengutip H. Ahmad Zacky El-Syafa dalam buku berjudul Ternyata Kita Tak Pantas Masuk Surga, neraka Jahanam adalah neraka dengan tingkat paling tinggi dan dikhususkan bagi orang-orang yang melakukan dosa besar. Neraka ini memiliki dasar yang sangat dalam atau keadaan yang gelap dan hitam sehingga disebut dengan neraka Jahanam.\n
            Bukti dalamnya neraka ini dapat dilihat dari hadits nabi yang dinukil dari Abu Hurairah RA. Berikut haditsnya,\n\n

            كُنَّا مَعَ رَسُولِ اللَّهِ -صلى الله عليه وسلم- إِذْ سَمِعَ وَجْبَةً فَقَالَ النَّبِىُّ -صلى الله عليه وسلم- « تَدْرُونَ مَا هَذَا ». قَالَ قُلْنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَعْلَمُ. قَالَ « هَذَا حَجَرٌ رُمِىَ بِهِ فِى النَّارِ مُنْذُ سَبْعِينَ خَرِيفًا فَهُوَ يَهْوِى فِى النَّارِ الآنَ حَتَّى انْتَهَى إِلَى قَعْرِهَا ».\n\n

            Artinya: Kami dulu pernah bersama Rasulullah SAW. Tiba-tiba terdengar suara sesuatu yang jatuh. Rasulullah SAW lantas bertanya, \"Tahukah kalian, apakah itu?\" Para sahabat pun menjawab, \"Allah dan rasul-Nya yang lebih mengetahui.\" Rasulullah SAW kemudian menjelaskan, \"Ini adalah batu yang dilemparkan ke dalam neraka sejak 70 tahun yang lalu dan batu tersebut baru sampai di dasar neraka saat ini.\" (HR Muslim)\n\n
            Keberadaan neraka Jahannam salah satunya dijelaskan dalam surah Al Hijr ayat 43\n\n

            وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمَوْعِدُهُمْ أَجْمَعِينَ\n\n
            Artinya: \"Dan sungguh, Jahanam itu benar-benar (tempat) yang telah dijanjikan untuk mereka (pengikut setan) semuanya.\"Al-Qur\'an menjelaskan beberapa penghuni neraka Jahanam ini, di antaranya orang-orang yang berdosa besar, orang-orang yang durhaka kepada-Nya, orang munafik, orang yang suka mengikuti langkah-langkah setan, hingga orang yang bakhil (pelit). Mengenai penghuni neraka khususnya jahanam, Allah SWT menjelaskan salah satunya melalui sebuah ayat yaitu pada surah Al A\'raf ayat 179 yang berbunyi,\n\n

            وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيْرًا مِّنَ الْجِنِّ وَالْاِنْسِۖ لَهُمْ قُلُوْبٌ لَّا يَفْقَهُوْنَ بِهَاۖ وَلَهُمْ اَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُوْنَ بِهَاۖ وَلَهُمْ اٰذَانٌ لَّا يَسْمَعُوْنَ بِهَاۗ اُولٰۤىِٕكَ كَالْاَنْعَامِ بَلْ هُمْ اَضَلُّ ۗ اُولٰۤىِٕكَ هُمُ الْغٰفِلُوْنَ\n\n
            Artinya: \"Sungguh, Kami benar-benar telah menciptakan banyak dari kalangan jin dan manusia untuk (masuk neraka) Jahanam (karena kesesatan mereka). Mereka memiliki hati yang tidak mereka pergunakan untuk memahami (ayat-ayat Allah) dan memiliki mata yang tidak mereka pergunakan untuk melihat (ayat-ayat Allah), serta memiliki telinga yang tidak mereka pergunakan untuk mendengarkan (ayat-ayat Allah). Mereka seperti hewan ternak, bahkan lebih sesat lagi. Mereka itulah orang-orang yang lengah.\"\n
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_dzikir_doa_harian">
        <item>Sebelum tidur</item>
        <item>Ketika mimpi buruk</item>
        <item>Bangun tidur</item>
        <item>Masuk WC/kamar mandi</item>
        <item>Keluar WC/kamar mandi</item>
        <item>Sebelum wudhu</item>
        <item>Setelah wudhu</item>
        <item>Mengenakan pakaian</item>
        <item>Melepas pakaian</item>
        <item>Keluar rumah</item>
        <item>Masuk rumah</item>
        <item>Pergi ke Masjid</item>
        <item>Masuk ke Masjid</item>
        <item>Keluar dari Masjid</item>
        <item>Ketika mendengar Adzan</item>
        <item>Setelah adzan</item>
        <item>Bersin</item>
        <item>Kepada orang yang berbuat baik kepadamu</item>
        <item>Ketika marah</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_lafaz_dzikir_doa_harian">
        <item>Mengumpulkan dua telapak tangan, lalu ditiup dan dibacakan:\n\nSurat Al-Ikhlas:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \nقُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ﴿١﴾ اللَّهُ الصَّمَدُ ﴿٢﴾ لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُولَدْ ﴿٣﴾ وَلَمْ يَكُنْ لَهُ كُفُوًا أَحَدٌ ﴿٤﴾ \n\nSurat Al-Falaq:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \nقُلْ اَعُوْذُ بِرَبِّ الْفَلَقِۙ ﴿١﴾ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَۙ ﴿٢﴾ وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ اِذَا وَقَبَۙ ﴿٣﴾ وَمِنْ شَرِّ النَّفّٰثٰتِ فِى الْعُقَدِۙ ﴿٤﴾ وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ اِذَا حَسَدَ ﴿٥﴾ \n\nAn-Naas:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \nقُلْ اَعُوْذُ بِرَبِّ النَّاسِۙ ﴿١﴾ مَلِكِ النَّاسِۙ ﴿٢﴾ اِلٰهِ النَّاسِۙ ﴿٣﴾ مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ ەۙ الْخَنَّاسِۖ ﴿٤﴾ الَّذِيْ يُوَسْوِسُ فِيْ صُدُوْرِ النَّاسِۙ ﴿٥﴾ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ ﴿٦﴾\nAyat Kursi:\nٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ ۚ لَا تَأْخُذُهُۥ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ ۚ لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ۗ مَن ذَا ٱلَّذِى يَشْفَعُ عِندَهُۥٓ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ ۚ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۖ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَىْءٍ مِّنْ عِلْمِهِۦٓ إِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ ۖ وَلَا يَـُٔودُهُۥ حِفْظُهُمَا ۚ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ\nKetika sudah berbaring baca doa:\nاَللَّهُمَّ أَسْلَمْتُ نَفْسِيْ إِلَيْكَ، وَفَوَّضْتُ أَمْرِيْ إِلَيْكَ، وَوَجَّهْتُ وَجْهِيَ إِلَيْكَ، وَأَلْجَأْتُ ظَهْرِيْ إِلَيْكَ، رَغْبَةً وَرَهْبَةً إِلَيْكَ، لاَ مَلْجَأَ وَلاَ مَنْجَا مِنْكَ إِلاَّ إِلَيْكَ، آمَنْتُ بِكِتَابِكَ الَّذِيْ أَنْزَلْتَ وَبِنَبِيِّكَ الَّذِيْ أَرْسَلْتَ\n\nبِاسْمِكَ رَبِّيْ وَضَعْتُ جَنْبِيْ، وَبِكَ أَرْفَعُهُ، فَإِنْ أَمْسَكْتَ نَفْسِيْ فَارْحَمْهَا، وَإِنْ أَرْسَلْتَهَا فَاحْفَظْهَا بِمَا تَحْفَظُ بِهِ عِبَادَكَ الصَّالِحِيْنَ</item>
        <item>Membaca isti\'adzah:\nأَعُوذُ بِاَللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِْ\nlalu meludah tipis (meniup disertai sedikit liur) ke sebelah kirinya sebanyak tiga kali.\nDemikian juga merubah posisi tidur. Bahkan dianjurkan untuk bangun dan shalat.</item>
        <item>الحَمْدُ ِللهِ الَّذِي أَحْيَاناَ بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَ إِلَيْهِ النُّشُوْرُ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْخُبُثِ وَالْخَبَائِثِ</item>
        <item>غُفْرَانَكَ</item>
        <item>بسم الله</item>
        <item>Pertama:\nأَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُهُ وَرَسُوْلُهُ\n\nKedua:\nسُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَبِحَمْدِكَ، أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ أَنْتَ، أَسْتَغْفِرُكَ وَأَتُوْبُ إِلَيْكَ</item>
        <item>اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِيْ كَسَانِيْ هَذَا الثَّوْبَ وَرَزَقَنِيْهِ مِنْ غَيْرِ حَوْلٍ مِنِّيْ وَلَا قُوَّةٍ</item>
        <item>بسم الله</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللهِ لَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللهِ</item>
        <item>Pertama:\nبسم الله\n\Kedua:\nالسلام عليكم</item>
        <item>اللّهُمَّ اجْعَلْ فِي قَلْبِيْ نُوْراً، وَفِي لِسَانِي نُوْراً، وَاجْعَلْ وَفِي سَمْعِي نُوْراً، وَاجْعَلْ فِي بَصَرِي نُوْراً، وَاجْعَلْ مِنْ خَلْفِي نُوْراً، وَمِنْ أَمَامِي نُوْراً، وَاجْعَلْ مِنْ فَوْقِي نُوْراً، وَمِنْ تَحْتِي نُوْراً، اللّهُمَّ أَعْطِنِي نُوْراً</item>
        <item>Pertama:\nاللَّهُمَّ افْتَحْ لِي أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ\n\nKedua:\nوَالصَّلَاةُ وَالسَّلاَمُ عَلَى رَسُولِ اللهِ اللَّهُمَّ افْتَحْ لِي أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ\n\nKetiga:\nأَعُوذُ بِاللَّهِ الْعَظِيمِ، وَبِوَجْهِهِ الْكَرِيمِ، وَسُلْطَانِهِ الْقَدِيمِ، مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَسْأَلُكَ مِنْ فَضْلِكَ</item>
        <item>Seseorang yang mendengarkan adzan, hendaklah mengucapkan sebagaimana yang diucapkan oleh muadzin, kecuali dalam kalimat:\nHayya \'alash shalaah\n\ndan\n\nHayya \'alal falaah. Maka mengucapkan:\nلاحول ولا قوة الا بالله</item>
        <item>اللَّهُمَّ رَبَّ هَذِهِ الدَّعْوَةِ التَّامَّةِ ، وَالصَّلاَةِ القَائِمَةِ آتِ مُحَمَّدًا الوَسِيلَةَ وَالفَضِيلَةَ، وَابْعَثْهُ مَقَامًا مَحْمُودًا الَّذِي وَعَدْتَهُ</item>
        <item>Yang bersin mengucapkan:\nالحمد لله\nYang mendengar hamdalah mengucapkan:\nيَرْحَمُكَ اللهُ\nBila teman atau saudaranya mengucapkan (yarhamukallah), maka yang bersin membalas dengan:\nيَهْدِيْكُمُ اللهُ وَيُصْلِحُ بَالَكُمْ</item>
        <item>جزاك الله خيراً</item>
        <item>أَعُوذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_terjemah_dzikir_doa_harian">
        <item>Surat Al-Ikhlas:\n\"Katakanlah: Dialah Allah Yang Maha Esa. Allah adalah ilah yang bergantung kepada-Nya segala urusan. Dia tidak beranak dan tiada pula diperanakkan. Dan tidak ada seorang pun yang setara dengan Dia.\"\n\nSurat Al-Falaq:\n\"Katakanlah: Aku berlindung kepada Rabb yang menguasai Subuh. Dari kejahatan makhluk-Nya. Dan dari kejahatan malam apabila telah gelap gulita. Dan dari kejahatan wanita-wanita tukang sihir yang menghembus pada buhul-buhul. Dan dari kejahatan orang yang dengki apabila ia dengki.\"\n\nAn-Naas:\n\"Katakanlah: Aku berlindung kepada Rabb manusia. Raja manusia. Sembahan manusia. Dari kejahatan (bisikan) syaitan yang biasa bersembunyi. Yang membisikkan (kejahatan) ke dalam dada manusia. Dari jin dan manusia.\"\n\nAyat Kursi:\n\"Allah, tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Dia Yang Hidup Kekal lagi terus-menerus mengurus (makhluk-Nya). Tidak mengantuk dan tidak tidur. Kepunyaan-Nya apa yang di langit dan di bumi. Siapakah yang dapat memberi syafa\'at di sisi Allah tanpa izin-Nya? Allah mengetahui apa-apa yang dia hadapan dan di belakang mereka, dan mereka tidak mengetahui apa-apa ilmu Allah melainkan apa yang dikehendaki-Nya. Kursi Allah melliputi langit dan bumi, dan Allah tidak merasa berat memelihara keduanya. Dan Allah Maha Tinggi lagi Maha Besar.\"\n\nKetika sudah berbaring baca doa:\n\"Ya Allah, aku serahkan jiwaku kepada-mu, aku hadapkan wajahku kepada-Mu, aku serahkan urusanku kepada-Mu, aku sandarkan punggungku kepada-Mu, karena mengharapkan (pahala-Mu) dan takut (adzab-Mu). Tiada tempat bersandar dan menyelamatkan diri dari (hukuman)-Mu kecuali kepada-Mu. Aku beriman kepada Kitab-Mu yang Engkau turunkan, dan kepada Nabi-Mu yang Engkau utus.\"\n\n\"Dengan nama Engkau, wahai Rabbku, aku meletakkan lambungku. Dan dengan nama-Mu pula aku bangun dari padanya. Apabila Engkau menahan rohku maka berilah rahmat padanya. Tapi apabila Engkau melepaskannya maka peliharalah, sebagaimana Engkau memelihara hamba-hambaMu yang shalih.\"</item>
        <item>\"Aku memohon perlindungan kepada Allah dari setan yang terkutuk.\"</item>
        <item>\"Segala puji bagi Allah, yang membangunkan kami setelah ditidurkanNya dan kepadaNya kami dikumpulkan.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah. Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari keburukan dan jin.\"</item>
        <item>\"Aku minta ampun kepadaMu.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah (aku berwudhu).\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Aku bersaksi, bahwa tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Allah, Yang Maha Esa dan tiada sekutu bagiNya. Aku bersaksi, bahwa Muhammad adalah hamba dan utusanNya.\"\n\nKedua:\n\"Maha Suci Engkau ya Allah, aku memujiMu. Aku bersaksi bahwa tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Engkau, aku minta ampun dan betaubat kepada-Mu.\"</item>
        <item>\"Segala puji bagi Allah yang memberi pakaian ini kepadaku sebagai rezeki dariNya tanpa daya dan kekuatan dariku.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah (aku meletakkan baju).\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah, aku bertawakkal kepada Allah, tiada daya dan kekuatan kecuali dengan pertolongan Allah.\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Dengan nama Allah.\"\n\n\Kedua:\n\"Semoga keselamatan atas kalian.\"</item>
        <item>\"Ya Allah, jadikanlah cahaya di hatiku, cahaya di lidahku, cahaya di pendengaranku, cahaya di penglihatanku, cahaya dari belakangku, cahaya dari hadapanku, cahaya dari atasku, cahaya dari bawahku. Ya Allah, berilah aku cahaya.\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Ya Allah, bukalah pintu-pintu rahmatMu untukku.\"\n\nKedua:\n\"Semoga shalawat dan salam terlimpahkan kepada Rasulullah. Ya Allah, bukalah pintu-pintu rahmatMu untukku.\"\n\nKetiga:\n\"Aku berlindung kepada Allah Yang Maha Agung, dengan wajah-Nya Yang Mulia dan kekuasaan-Nya yang abadi, dari setan yang terkuturk.\" </item>
        <item>\"Ya Allah, sesungguhnya aku minta kepadaMu dari karuniaMu.\"</item>
        <item>\"Tidak ada daya dan upaya kecuali dengan pertolongan Allah\"</item>
        <item>\"Ya Allah, Rabb Pemilik panggilan yang sempurna (adzan) ini dan shalat (wajib) yang didirikan. Berilah Al-Wasilah (derajat di Surga, yang tidak akan diberikan selain kepada Nabi) dan fadhilah kepada Muhammad. Dan bangkitkan beliau sehingga bisa menempati maqam terpuji yang telah Engkau janjikan.\"</item>
        <item>(Alhamdulillah) artinya:\n\"Segala puji bagi Allah.\"\n\n(Yarhamukallah) artinya:\n\"Semoga Allah memberikan rahmat kepadamu.\"\n\n\"(Yahdiikumullaahu wa yushlihu baalakum) artinya:\n\"Semoga Allah memberi petunjuk kepadamu dan memperbaiki keadaanmu.\"</item>
        <item>\"Semoga Allah membalasmu dengan kebaikan.\"</item>
        <item>\"Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.\"</item>
    </string-array>
</resources>